中國批黃之鋒「竄訪德國」 揚言影響中德關係，並作出嚴正交涉

痛批黃之鋒「竄訪德國」 中國揚言影響中德關係
Yahoo奇摩（即時新聞） · 4,069人追蹤
7 小時前
香港眾志秘書長黃之鋒9日與德國外長馬斯會面後，北京召見德國駐中國大使表達強烈抗議。中國駐德國大使館昨天召開記者會痛批「黃之鋒竄訪德國」，並揚言此事必然影響雙邊關係。

中國駐德國大使館昨天召開記者會揚言此事必然影響雙邊關係。 （圖取自中國駐德國大使館）
中國駐德國大使館昨天召開記者會揚言此事必然影響雙邊關係。 （圖取自中國駐德國大使館）
根據中國駐德國大使館官網發布，當被德媒問及中方是否正式召見德國駐中大使提出抗議，中國駐德國大使吳懇在記者會表示，德國外長馬斯（Heiko Maas）會見黃之鋒後，中方在北京和柏林向德方提出嚴正交涉。

他說，根據外交慣例，有關內部情況不便透露，但是有一點是肯定的：中方對於德方的舉動表示震驚，表達了嚴正的抗議，「這件事對於雙邊關係的發展必然會產生影響」，中方必須強烈反應。

德國總理梅克爾（Angela Merkel）7日才結束訪中行程，並曾與中國領導人習近平、李克強分別會面。

但吳懇說，梅克爾此行是一次成功的訪問，也充分說明了中德關係的廣度和深度。按照雙方達成的共識，此時本應該就下一步深化合作展開討論，「但隨著黃之鋒『竄訪德國』，原本的工作節奏被打亂」。

中國駐德國大使館11日在使館舉行中德媒體記者會反制，還在會中播放「揭露香港一小撮暴力激進分子違法犯罪醜惡行徑」的短片。

吳懇向中德媒體表示，此前使館已多次呼籲聯邦政府勿讓黃之鋒入境，因為黃作為「亂港頭目」，是大家剛剛觀看的影片片段裡所有暴力行為背後的組織者、操縱者之一。非常遺憾的是，德國政府有些人，具體地說也就是德國外長與之會見，個別德國議員也會見了黃。

吳懇直指馬斯等人是政客，質疑他們「煽風點火並撈取政治資本」。他反問：「如果他們真心尊重自由，為何他們對暴力分子侵犯他人自由視而不見？如果他們真心尊重民主，為何他們對香港社會止暴制亂、恢復秩序的主流民意避而不談？」

中國外交部發言人華春瑩在週二例行記者會譴責馬斯會見黃之鋒，批評「個別德國的媒體和政客企圖藉反華分裂分子蹭熱度、博眼球、作政治秀」。

華春瑩還說，梅克爾上週五訪中「明確表示支持一國兩制，反對暴力」；「我們不禁要問，德方此時允許黃之鋒到德國活動，並且同馬斯外長接觸意欲何為？」

德國之聲中文網報導，德國外交部立即駁斥中方的批評，強調外長與各國公民社會的代表會晤是正常行為。馬斯本人則強調，「德國政府始終支持言論自由」。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

對家認證
證明gphone做到野

又干涉內政
真係講一套做套